{
  "Air emissions": "대기 배출",
  "Air pollution": "대기 오염",
  "Air quality": "공기 품질",
  "Alternative energy": "대체 에너지",
  "Alternative fuels": "대체 연료",
  "Animal agriculture": "동물 농업",
  "Aquaculture": "양식업",
  "Arctic melting": "북극의 용해",
  "Batteries": "배터리",
  "Beef production": "소고기 생산",
  "Biodiversity": "생물 다양성",
  "Bioenergy": "바이오 에너지",
  "Biomass power": "바이오매스 전력",
  "Blue economy": "블루 이코노미",
  "Carbon credits": "탄소 배출권",
  "Carbon emissions": "탄소 배출량",
  "Carbon footprint reduction": "탄소 발자국 감소",
  "Carbon intensity": "탄소 집약도",
  "Carbon monoxide": "일산화탄소",
  "Carbon neutral": "탄소 중립",
  "Carbon sequestration credits": "탄소 격리 크레딧",
  "Carbon sink": "탄소 싱크",
  "Carbon storage": "탄소 저장",
  "Carbon trading": "탄소 거래",
  "Carbon trading scheme": "탄소 거래 제도",
  "Cattle farming": "가축 사육",
  "Clean development mechanism": "깨끗한 개발 메커니즘",
  "Clean energy financing": "청정 에너지 금융",
  "Clean power": "깨끗한 전력",
  "Clean technology": "청정 기술",
  "Climate change adaptation": "기후 변화 적응",
  "Climate finance mechanism": "기후 금융 메커니즘",
  "Climate resilience strategy": "기후 복원력 전략",
  "Climate-smart agriculture practices": "기후 스마트 농업 관행",
  "Coal power": "석탄 발전",
  "Community-based adaptation": "커뮤니티 기반 적응",
  "Composting": "퇴비화",
  "Conservation agriculture": "보존 농업",
  "Corporate social responsibility": "기업의 사회적 책임",
  "Cows and climate change": "소와 기후 변화",
  "Crop rotation": "자르기 회전",
  "Decarbonization": "탈탄소화",
  "Demand-side management": "수요 측면 관리",
  "Desertification": "사막화",
  "Disaster risk reduction": "재해 위험 감소",
  "Drought-resistant crops": "가뭄에 강한 작물",
  "Eco-friendly products": "친환경 제품",
  "Eco-labeling": "에코 라벨링",
  "Eco-tourism": "생태 관광",
  "Ecological footprint": "생태 발자국",
  "Electric vehicles": "전기 자동차",
  "Electricity generation": "전기 생산",
  "Electricity storage": "전기 저장",
  "Emissions reduction potential": "배출량 감축 잠재력",
  "Endangered species": "멸종 위기 종",
  "Energy conservation": "에너지 절약",
  "Energy conservation measures": "에너지 절약 조치",
  "Energy efficiency standards": "에너지 효율 표준",
  "Energy storage systems": "에너지 저장 시스템",
  "Environmental impact assessment": "환경 영향 평가",
  "Environmental management": "환경 관리",
  "Environmental monitoring": "환경 모니터링",
  "Environmental sustainability": "환경 지속 가능성",
  "Feed-in tariffs": "병입 관세",
  "Flood control": "홍수 제어",
  "Food security": "식량 안보",
  "Forest degradation": "산림 황폐화",
  "Forest management": "산림 관리",
  "Forest restoration": "산림 복원",
  "Forest stewardship council": "산림 관리 협의회",
  "Forestry practices": "임업 관행",
  "Fossil fuel divestment": "화석 연료 사용 중단",
  "Fuel cell vehicles": "연료 전지 차량",
  "Gas emissions": "가스 배출량",
  "Geoengineering techniques": "지리 공학 기술",
  "Geothermal energy": "지열 에너지",
  "Geothermal power": "지열 발전",
  "Global climate governance": "글로벌 기후 거버넌스",
  "Green certification": "친환경 인증",
  "Green chemistry": "친환경 화학",
  "Green consumerism": "친환경 소비주의",
  "Green design": "친환경 디자인",
  "Green jobs": "친환경 일자리",
  "Green marketing": "친환경 마케팅",
  "Green procurement": "친환경 조달",
  "Green products": "친환경 제품",
  "Greenhouse gas accounting": "온실가스 회계",
  "Greenhouse gas inventory": "온실가스 인벤토리",
  "Greenhouse gas protocol": "온실 가스 프로토콜",
  "Greenhouse gas reduction": "온실가스 감축",
  "Greenhouse gas reporting": "온실 가스 보고",
  "Hybrid vehicles": "하이브리드 차량",
  "Hydro power": "수력 발전",
  "Hydrogen fuel cells": "수소 연료 전지",
  "Industrial ecology": "산업 생태학",
  "Industrial emissions": "산업 배출",
  "Industrial energy efficiency": "산업 에너지 효율성",
  "Land conservation": "토지 보존",
  "Land degradation": "토지 황폐화",
  "Land use change": "토지 용도 변경",
  "Land use planning": "토지 사용 계획",
  "Landfill gas": "매립 가스",
  "Life cycle assessment": "수명 주기 평가",
  "Livestock production": "가축 생산",
  "Low carbon development": "저탄소 개발",
  "Mangrove restoration": "맹그로브 복원",
  "Market-based mechanisms": "시장 기반 메커니즘",
  "Meat production": "육류 생산",
  "Methane emissions": "메탄 배출량",
  "Microgrid": "마이크로그리드",
  "Natural gas": "천연 가스",
  "Natural resource management": "천연 자원 관리",
  "Nitrous oxide emissions": "아산화질소 배출량",
  "Offshore wind power": "해상 풍력 발전",
  "Onshore wind power": "육상 풍력 발전",
  "Organic farming": "유기농 농업",
  "Organic products": "유기농 제품",
  "Overfishing": "남획",
  "Passive solar design": "패시브 솔라 설계",
  "Peak oil": "피크 오일",
  "Photovoltaic cells": "태양광 전지",
  "Plant-based diets": "식물성 식단",
  "Pollution prevention": "오염 방지",
  "Rainwater harvesting": "빗물 수확",
  "Recyclable materials": "재활용 가능한 재료",
  "Renewable energy certificates": "재생 에너지 인증서",
  "Renewable energy credits": "재생 에너지 크레딧",
  "Renewable energy policies": "재생 에너지 정책",
  "Renewable energy targets": "재생 에너지 목표",
  "Resource depletion": "자원 고갈",
  "River basin management": "강 유역 관리",
  "Smart grid": "스마트 그리드",
  "Smart growth": "스마트한 성장",
  "Smart transportation": "스마트 교통",
  "Soil conservation": "토양 보존",
  "Solar cells": "태양 전지",
  "Solar power": "태양광 발전",
  "Sustainable agriculture": "지속 가능한 농업",
  "Sustainable fisheries": "지속 가능한 어업",
  "Sustainable food production": "지속 가능한 식품 생산",
  "Sustainable forestry": "지속 가능한 임업",
  "Sustainable land use": "지속 가능한 토지 이용",
  "Sustainable livestock management": "지속 가능한 가축 관리",
  "Sustainable living": "지속 가능한 생활",
  "Sustainable packaging": "지속 가능한 포장",
  "Sustainable tourism": "지속 가능한 관광",
  "Sustainable transportation": "지속 가능한 운송",
  "Sustainable urban development": "지속 가능한 도시 개발",
  "Tidal power": "조력 발전",
  "Transportation emissions": "운송 배출량",
  "Urban heat island": "도시 열섬",
  "Waste management": "폐기물 관리",
  "Waste reduction": "폐기물 감소",
  "Water conservation": "물 절약",
  "Water desalination": "물 담수화",
  "Water efficiency": "물 효율성",
  "Water footprint": "물 발자국",
  "Water harvesting": "물 수확",
  "Water management": "물 관리",
  "Water pollution": "수질 오염",
  "Water quality": "수질",
  "Water recycling": "물 재활용",
  "Water reuse": "물 재사용",
  "Water scarcity": "물 부족",
  "Water security": "물 보안",
  "Water stewardship": "물 관리",
  "Water stress": "물 스트레스",
  "Water treatment": "수처리",
  "Wave energy": "파동 에너지",
  "Wind energy": "풍력 에너지",
  "Wind farm": "풍력 발전소",
  "Zero-emission vehicles": "무공해 차량"
}